[
  { "is_fake": false, "topic": "dieta", "doc": "https://www.europapress.es/esandalucia/cordoba/noticia-junta-iniciara-lunes-reparto-menus-menores-riesgo-exclusion-cordoba-20200320185021.html", "source": "ale", "title": "La Junta iniciar\u00e1 el lunes el reparto de men\u00fas para menores en riesgo de exclusi\u00f3n en C\u00f3rdoba"},
  { "is_fake": false, "topic": "virus", "doc": "https://compromiso.atresmedia.com/constantes-vitales/noticias/csic-busca-vacuna-covid19-partir-virus-que-erradico-viruela_202004035e8754d68188850001d102b3.html", "source": "ole", "title": "El CSIC busca una vacuna para el Covid-19 a partir del virus que erradic\u00f3 la viruela"},
  { "is_fake": false, "topic": "mascarillas", "doc": "https://www.libertaddigital.com/espana/2020-04-01/coronavirus-llega-a-madrid-el-material-sanitario-al-que-huawei-se-comprometio-con-el-rey-felipe-vi-1276655166/", "source": "popo", "title": "Coronavirus: llega a Madrid el material sanitario al que Huawei se comprometi\u00f3 con el rey Felipe VI - Seguir leyendo: https://www.libertaddigital.com/espana/2020-04-01/coronavirus-llega-a-madrid-el-material-sanitario-al-que-huawei-se-comprometio-con-el-rey-felipe-vi-1276655166/"},
  { "is_fake": false, "topic": "virus", "doc": "https://www.elcomercio.es/sociedad/evidencia-perros-transmitan-20200402000119-ntvo.html", "source": "ioio", "title": "Coronavirus | \u00abNo hay evidencia de que los perros transmitan el virus\u00bb"},
  { "is_fake": false, "topic": "tecnologia", "doc": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20200401/moscu-vigilara-la-cuarentena-mediante-un-codigo-qr-7913832", "source": "iiiii", "title": "Mosc\u00fa vigilar\u00e1 la cuarentena mediante un c\u00f3digo QR"},
  { "is_fake": false, "topic": "virus", "doc": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2020/04/18/coronavirus-soporta-temperaturas-60-grados/00031587222904777600884.htm", "source": "kkk", "title": "El coronavirus solo se desactiva por completo a m\u00e1s de 90 grados"},
  { "is_fake": false, "topic": "mascarillas", "doc": "https://sid-inico.usal.es/noticias/el-uso-de-la-mascarilla-agrava-el-aislamiento-de-las-personas-sordas/", "source": "uuu", "title": "El uso de la mascarilla agrava el aislamiento de las personas sordas"},
  { "is_fake": false, "topic": "mascarillas", "doc": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2020/05/18/utilizar-guantes-ningun-sentido/0003_202005G18P20992.htm", "source": "lkj", "title": "Utilizar guantes no tiene ning\u00fan sentido"},
  { "is_fake": false, "topic": "vacunas", "doc": "https://as.com/deporteyvida/2020/06/12/portada/1591983325_096616.html", "source": "random", "title": "Una vacuna contra la poliomielitis podr\u00eda ser la soluci\u00f3n contra el coronavirus"},
  { "is_fake": false, "topic": "vacunas", "doc": "https://www.elcomercio.es/sociedad/sanidad-estudia-adelantar-20200616000451-ntvo.html", "source": "ala", "title": "Sanidad estudia adelantar este a\u00f1o la vacuna de la gripe"},
  { "is_fake": true, "topic": "dieta", "doc": "https://www.coronavirusgripe.com/articulo/coronavirus/alimentos-mas-inmuniza-coronavirus/20200318181839002059.html", "source": "Coronavirus noticias", "title": "Alimentos que m\u00e1s inmunizan contra el coronavirus"},
  { "is_fake": true, "topic": "virus", "doc": "https://www.mediterraneodigital.com/sociedad-y-tiempo-libre/st2/hantavirus", "source": "Mediterraneo Digital", "title": "Hantavirus. La OMS advierte al mundo del nuevo virus que viene de China"},
  { "is_fake": true, "topic": "mascarillas", "doc": "https://okdiario.com/espana/gobierno-paraliza-zaragoza-5-000-kilos-mascarillas-madrid-porque-aduanas-cierra-15h-5392455", "source": "Ok Diario", "title": "Madrid denuncia que el Gobierno paraliz\u00f3 en Zaragoza 5.000 kilos de mascarillas para Madrid porque \u00abAduanas cierra a las 15h\u00bb"},
  { "is_fake": true, "topic": "vacunas", "doc": "https://www.elindependiente.sv/2020/03/25/bill-gates-anuncia-que-implantara-microchips-para-combatir", "source": "El Independiente", "title": "Bill Gates anuncia que implantar\u00e1 microchips para combatir Covid-19 y rastrear las vacunas"},
  { "is_fake": true, "topic": "tecnologia", "doc": "https://plataforma.quieroauditoriaenergetica.org/blog/14-categoria-blog-1/484-relacion-causal-5g-cov", "source": "Plataforma ciudadana para la investigación judicial del sector eléctrico", "title": "Demuestran cient\u00edficamente la relaci\u00f3n causal entre la tecnologia 5G y el COVID-19"},
  { "is_fake": true, "topic": "virus", "doc": "https://norteextremadura.es/todo-apunta-a-que-el-covid-19-se-escapo-del-instituto-de-virologia-de-wuhan/noticia/", "source": "Norte Extremadura", "title": "Todo apunta a que el COVID-19 \u201cse escap\u00f3\u201d del Instituto de Virolog\u00eda de Wuhan"},
  { "is_fake": true, "topic": "mascarillas", "doc": "https://diadelsur.com/el-uso-prolongado-del-tapaboca-produce-hipoxia/", "source": "Dia del sur noticias", "title": "El uso prolongado del tapaboca produce hipoxia"},
  { "is_fake": true, "topic": "mascarillas", "doc": "https://veritaspirit.wordpress.com/2020/05/18/stefano-montario-las-mascarillas-incuban-el-cancer/", "source": "Verita spirit", "title": "Stefano Montario: las mascarillas incuban el c\u00e1ncer"},
  { "is_fake": true, "topic": "virus", "doc": "https://diario-octubre.com/2020/06/01/el-ministerio-del-interior-aleman-define-al-coronavirus-como-falsa-alarma-global-en-un-informe-filtrado-a-la-prensa/", "source": "Diario Octubre", "title": "El Ministerio del Interior alem\u00e1n define al coronavirus como \u00abfalsa alarma global\u00bb en un informe filtrado a la prensa"},
  { "is_fake": true, "topic": "virus", "doc": "https://www.lasrepublicas.com/2020/06/16/video-la-oms-alerta-sobre-el-virus-nipah-que-puede-ser-peor-que-el-coronavirus/", "source": "Las Repúblicas", "title": "La OMS alerta sobre el Virus Nipah, que puede ser peor que el Covid-19"}
]
